%@Titre: Espagne -- 2001
\par Le plan est muni d'un repère orthonormal $(O,I,J)$. L'unité de longueur est le centimètre.
\begin{myenumerate}
\item Placer les points $A(5;-2)$ et $B(-1;4)$.
\item Calculer les coordonnées du milieu $M$ de $[AB]$.
\item Montrer, au moyen d'un calcul, que $AB=\sqrt{72}$.
\item Construire le cercle $\cal{(C)}$ de diamètre $[AB]$.
\item Placer un point $E$ sur le cercle $\cal{(C)}$ tel que : $AE=3$~cm.
\item Montrer que $ABE$ est un triangle rectangle.
\item Calculer les angles $\widehat{EAB}$ et $\widehat{EBA}$, donner une valeur approchée au dixième près.
\end{myenumerate}